% Chapter 3 - First Evaluation
\chapter{Ανίχνευση και Παρακολούθηση Ανθρώπινης Παρουσίας με Χρήση 1 RGB Κάμερας}

\label{first_eval}

\section{Εισαγωγή}

\par
Πριν από την υλοποίηση του συστήματος πολλαπλών καμερών, το οποίο θα καταστήσει δυνατό τον εντοπισμό και την παρακολούθηση της ανθρώπινης παρουσίας σε κλειστούς χώρους, κρίθηκε σκόπιμη η εφαρμογή αλγορίθμων για ανίχνευση και παρακολούθηση ανθρώπινης παρουσίας (human detection \& tracking), οι οποίοι είναι ήδη υλοποιημένοι και βελτιστοποιημένοι και περιλαμβάνονται στο λογισμικό OpenCV, σε ένα Dataset με την χρήση μίας κάμερας. Τα αποτελέσματα των αλγορίθμων ανίχνευσης και παρακολούθησης συνδυάζονται και χρησιμοποιούνται ως είσοδοι σε Φίλτρα Σωματιδίων (Particle Filters) τα οποία υλοποιούνται με στόχο την βελτίωση της λειτουργίας του συστήματος. \\

\par 
Παρακάτω παρουσιάζονται και αναλύονται οι αλγόριθμοι ανίχνευσης και παρακολούθησης που χρησιμοποιήθηκαν, το φίλτρο σωματιδίων που υλοποιήθηκε και γίνεται σύγκριση των αποτελεσμάτων τους.\\

\section{Ανιχνευτές Ανθρώπων (Human Detectors)}

\par 
Οι αλγόριθμοι που εξετάστηκαν για την ανίχνευση ανθρώπων είναι: ο Haar Cascade \cite{7} για ανίχνευση πλήρους σώματος ανθρώπου (full body detection), ο HOG \cite{9}, ο Single Shot Detector (SSD) και ο YOLOv3. Οι παραπάνω ανιχνευτές εφαρμόστηκαν σε ένα σύνολο από 52 videos, τα οποία δημιουργήθηκαν σε ένα εμπορικό κέντρο στην Πορτογαλία το 2004 με ανάλυση 384x288 pixels. To Dataset είναι το CAVIAR Dataset. Αξίζει να σημειωθούν τα εξης:

\begin{enumerate}
	\item Σε κάθε video λαμβάνει χώρα και ένα διαφορετικό σενάριο (άνθρωποι προσπερνούν ο ένας τον άλλο, διαγράφουν ευθείες πορείες, πλησιάζουν-απομακρύνονται από την κάμερα κλπ.)
	
	\item Υπάρχουν 2 διαφορετικές θέσεις λήψης.  
	
	\item Τα ορθογώνια (bounding boxes) που περιβάλλουν τους ανθρώπους θεωρήθηκαν επιτυχείς ανιχνεύσεις εάν το ποσοστό σφάλματος είναι μικρότερο του 10\% σε σχέση με τα ορθογώνια που δίνονται στο Dataset. 
	
	\item Για λόγους πληρότητας και κυρίως πειραματισμού, κρίθηκε σκόπιμο να αυξηθεί το ανεκτό ποσοστό σφάλματος σε 15\% και να δοκιμαστεί εκ νέου ο αλγόριθμος HOG. Όπως φαίνεται και στους πίνακες \ref{fig:vanilla_hog_0_015} και \ref{fig:vanilla_hog_5_015} τα αποτελέσματα βελτιώθηκαν, όχι όμως τόσο ώστε να τον θεωρήσουμε αξιόπιστη λύση για το συνολικό πρόβλημα που προσπαθούμε να λύσουμε.
\end{enumerate}

\par 
Η μια λήψη γίνεται σε έναν διάδρομο του εμπορικού κέντρου όπου οι άνθρωποι κινούνται είτε προς την κάμερα είτε απομακρύνονται απο αυτήν και η άλλη λήψη γίνεται έξω από ένα κατάστημα ρούχων όπου οι άνθρωποι κινούνται κάθετα ως προς την κάμερα. Από τα αποτελέσματα που προέκυψαν, όπως φαίνεται και παρακάτω, είναι προφανές ότι οι αλγόριθμοι Ηaar Cascade και HOG  δεν μπόρεσαν να ανιχνέυσουν τους ανθρώπους στην δεύτρη περίπτωση. Ωστόσο, ούτε στην πρώτη περίπτωση τα αποτελέσματα είναι επιθυμητά, καθώς τα ποσοστά επιτυχούς ανίχνευσης είναι αρκετά χαμηλά. Ο SSD Detector είναι ο καλύτερος από τους 3, ωστόσο, είναι αρκετά αργός με αποτέλεσμα να απαιτεί ισχυρό υπολογιστικό σύστημα για να μπορεί να χρησιμοποιηθεί. Τέλος, ο YOLOv3, είναι με διαφορά ο καλύτερος ανιχνευτής που χρησιμοποιήσαμε. Ωστόσο, είναι τόσο αργός που αποφασίσαμε να κάνουμε απλώς μια αναφορά στον τρόπο λειτουργίας του και να μην επεκταθούμε σε πειράματα καθώς οι υπολογιστικές του απαιτήσεις τον καθιστούν απαγορευτικό. \\



\subsection{Εύρεση Βέλτιστων Παραμέτρων για Ηaar Cascade και HOG}
\par 
Το ΟpenCV δίνει την δυνατότητα παραμετροποίησης αλγορίθμων Haar Cascade και HOG, ούτως ώστε να βρεθούν οι καλύτερες παράμετροι για τις εκάστοτε συνθήκες. Παρακάτω παρατίθενται οι πίνακες και τα διαγράμματα με τα αποτελέσματα που προέκυψαν. Αρχικά φαίνονται οι πίνακες με τις μετρικές που λήφθησαν για τους 2 αλγορίθμους για κάθε βίντεο του Dataset και για διαφορετικές παραμέτρους και στη συνέχεια τα διαγράμματα στα οποία απεικονίζονται για κάθε video οι αποστάσεις των κέντρων των ορθογωνίων (bounding boxes) που περιλαμβάνουν τον κάθε άνθρωπο, εάν η ανίχνευση έγινε επιτυχώς. Οι αποστάσεις μετρώνται σε pixels. \\



\subsubsection{Αποτελέσματα}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=1\textheight]{./images/chapter__/vanilla_haar_0.png}
	\caption{Mετρικές για τον Haar με scale=1.1.} 
	\label{fig:vanilla_haar_1_1}
\end{figure}




% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=1\textheight]{./images/chapter__/vanilla_hog_0.png}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1]} 
	\label{fig:vanilla_hog_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=1\textheight]{./images/chapter__/acc_015/vanilla_hog_0_015.png}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1] και err=15\%.} 
	\label{fig:vanilla_hog_0_015}
\end{figure}




% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=1\textheight]{./images/chapter__/vanilla_hog_5.png}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1].} 
	\label{fig:vanilla_hog_5}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=1\textheight]{./images/chapter__/acc_015/vanilla_hog_5_015.png}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1] και err=15\%.} 
	\label{fig:vanilla_hog_5_015}
\end{figure}




% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_haar_0.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον Haar με scale=1.1.} 
	\label{fig:dists_xc_yc_haar_1_1}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_hog_0.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1].} 
	\label{fig:dists_xc_yc_hog_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_hog_5.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1].} 
	\label{fig:dists_xc_yc_hog_5}
\end{figure}



\subsubsection{Συμπεράσματα}

\par
Μελετώντας προσεκτικά τους παραπάνω πίνακες και τα διαγράμματα καταλήγουμε στο συμπέρασμα ότι ο αλγόριθμος Haar (full body detection) δίνει πολύ καλύτερα αποτελέσματα από τον HOG. Βέβαια και τα ποσοστά επιτυχούς ανίχνευσης του Haar είναι πολύ χαμηλά. Στα videos που υπάρχει μεγαλύτερος αριθμός επιτυχημένων ανιχνεύσεων και για τους 2 αλγορίθμους οι άνθρωποι κινούνται σε μια συγκεκριμένη απόσταση από την κάμερα για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα. Έτσι, μπορούμε να εξάγουμε το συμπέρασμα ότι και οι 2 αλγόριθμοι επηρεάζονται από την απόσταση των αντικειμένων από την κάμερα (scale). Η βέλτιστη λειτουργία για τον αλγόριθμο Haar επιτυγχάνεται για scale=1.1 και για τον HOG για [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1]. Ωστόσο, όπως αναφέρθηκε στην αρχή, όταν ο HOG εκτελείται για ανεκτό ποσοστό σφάλματος 15\% αντί για 10\%, τα ποσοστά επιτυχίας αυξάνονται περίπου κατά 100\%, αν και πάλι είναι χαμηλά. Επιλέξαμε να παρουσιάσουμε στην εργασία μόνο τις καλύτερες εκτελέσεις των αλγορίθμων, του Haar με scale=1.1 και του HOG για τις παραμέτρους: [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1] και [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1]. Τα αποτελέσματα απεικονίζονται στους παραπάνω πίνακες και διαγράμματα. Τα διαγράμματα και οι πίνακες για όλους τους υπόλοιπους συνδυασμούς παραμέτρων που έγιναν είναι διαθέσιμα στο Google Drive, στον σύνδεσμο που δίνεται στο Παράρτημα Α.











\subsection{Ανάλυση Τρόπου Λειτουργίας του Προγράμματος}

\par 
Σε αυτή την παράγραφο θα γίνει μια προσπάθεια να εξηγηθεί οσό το δυνατόν πιο κατανοητά η αλγοριθμική λογική του προγράμματος σύμφωνα με την οποία γίνεται ανάθεση ή επαναχρησιμοποίηση των φίλτρων σωματιδίων για παρακολούθηση ανθρώπινης παρουσίας. Τα βήματα που ακολουθούνται είναι τα εξής:

\begin{enumerate}
	\item Ένα καινούριο frame λαμβάνεται από την κάμερα.
	
	\item Γίνεται η ανάλυσή του από τον detector και προκύπτουν τα bounding boxes του.
	
	\item Γίνεται η ανάλυσή του από τον tracker και προκύπτουν και τα δικά του bounding boxes.
	
	\item Συσχετίζονται τα bounding boxes του detector με τα detector bounding boxes της προηγούμενης κατάστασης και αντίστοιχα για τον tracker. Με τον τρόπο αυτό, όσοι άνθρώποι δεν ανιχνεύθηκαν σε αυτό το frame αλλά είχαν ανιχνευθεί πριν, δεν διαγράφονται. Επίσης, έτσι, βρίσκουμε και την ταχύτητα με την οποία κινούνται οι άνθρωποι και ταυτόχρονοα αναθέτουμε και από ένα ID στο κάθε ένα detector bounding box.
	
	\item Συσχετίζονται στο επόμενο στάδιο τα bounding boxes των detectors και των trackers μεταξύ τους ώστε να βρούμε αντιστοιχία μεταξύ τους. Στοχεύουμε να χρησιμοποιήσουμε ως είσοδο στα φίλτρα σωματιδίων το bounding box από τον detector και το διάνυσμα της ταχύτητας που βρήκαμε από τον tracker.
	
	\item Επαναχρησιμοποίηση των φίλτρων σωματιδίων με ίδιο ID με το αντίστοιχο ζεύγος detector, tracker ή είσοδος των παραπάνω δεδομένων σε καινούριο φίλτρο σωματιδίων 
\end{enumerate}

Ο συσχετισμός γίνεται με βάση την ελάχιστη απόσταση των bounding boxes μεταξύ τους. Επειδή δεν μας ενδιαφέρει πάρα πολύ η αναγνώριση ανθρώπων αλλά μόνο η παρακολούθηση, ακόμα και να μπερδευτεί κάποιο φίλτρο και να παρακολουθεί άλλο άνθρωπο δεν μας πειράζει ιδιαίτερα.





\subsection{Ανάλυση Αποτελεσμάτων και Συμπεράσματα}

\par 
Έχοντας κάνει όλη την απαραίτητη ανάλυση των τεχνολογιών που χρησιμοποιήθηκαν μέχρι στιγμής, θα παρουσιαστούν σε μορφή πινάκων και διαγραμμάτων τα αποτελέσματα της ανάλυσής μας. Επειδή το σύστημα συνολικά αποτελείται από αρκετά τμήματα (χρήση του detector, του tracker, των φίλτρων σωματιδίων για κάθε άνθρωπο ξεχωρστά, προβολή των αποτελεσμάτων σε μορφή βίντεο, αξιολόγηση των διαφόρων τμημάτων και εξαγωγή αποτελεσμάτων σε csv αρχεία) θα χρειαζόταν πολύ μεγάλο χρονικό διάστημα για να ολοκληρωθεί η ανάλυση των 52 βίντεο του Dataset. Για τον λόγο αυτό αποφασίσαμε να χρησιμοποιήσουμε μόνο το 1/4, δηλαδή τα 13 πρώτα βίντεο και να βγάλουμε έτσι τα συμπεράσματά μας. Ούτως ή άλλως, το τρισδιάστατο φίλτρο σωματιδίων και ο τρισδιάστατος εντοπισμός των ανθρώπων, στον χώρο, είναι το κύριο αντικείμενο της παρούσας διπλωματικής εργασίας. \\




\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{9}{|c|}{\textbf{Μέσο Τετραγωνικό Σφάλμα}}                            \\ \hline
		Video & Haar  & SSD   & CSRT  & TLD   & PF\_H\_C & PF\_H\_T & PF\_S\_C & PF\_S\_T \\ \hline
		0     & 0.358 & 0.343 & 0.361 & 0.82  & 0.607    & 0.627    & 0.698    & 0.782    \\ \hline
		1     & 2.56  & 1.961 & 7.583 & 5.295 & 4.459    & 5.994    & 2.292    & 2.056    \\ \hline
		2     & 1.762 & 0.416 & 1.528 & 4.494 & 1.791    & 1.881    & 1.28     & 1.281    \\ \hline
		3     & 1.494 & 1.312 & 1.05  & 2.329 & 2.096    & 1.928    & 1.633    & 1.398    \\ \hline
		4     & 0.789 & 0.606 & 0.851 & 1.339 & 1.181    & 1.19     & 0.972    & 0.923    \\ \hline
		5     & 2.033 & 2.356 & 0.771 & 1.542 & 4.265    & 5.786    & 8.754    & 29.428   \\ \hline
		6     & 0.315 & 0.462 & 0.238 & 0.828 & 0.448    & 0.449    & 0.75     & 0.689    \\ \hline
		7     & 3.025 & 2.824 & 2.375 & 3.93  & 18.795   & 11.062   & 5.89     & 10.284   \\ \hline
		8     & 1.531 & 0.636 & 1.842 & 4.598 & 1.518    & 1.549    & 1.658    & 1.835    \\ \hline
		9     & 0.955 & 1.893 & 1.843 & 4.435 & 2.57     & 2.63     & 3.232    & 2.365    \\ \hline
		10    & 0.371 & 0.55  & 0.439 & 1.151 & 0.658    & 0.642    & 0.727    & 0.796    \\ \hline
		11    & 2.26  & 1.782 & 2.063 & 2.665 & 2.541    & 2.496    & 2.589    & 2.381    \\ \hline
		12    & 0.776 & 0.356 & 0.867 & 1.427 & 0.539    & 0.533    & 0.549    & 0.588    \\ \hline
	\end{tabular}
\caption{Mέσο Τετραγωνικό Σφάλμα των Αποστάσεων των κέντρων των Φίλτρων Σωματιδίων από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
%\label{table: haar}
\end{table}



\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{9}{|c|}{\textbf{Tυπική Απόκλιση}}                                                                                 \\ \hline
		Video & Haar           & SSD            & CSRT           & TLD            & PF\_H\_C      & PF\_H\_T & PF\_S\_C & PF\_S\_T     \\ \hline
		0     & 3.8            & \textbf{3.052} & 3.604          & 5.444          & 6.007         & 5.839    & 6.07     & 6.502        \\ \hline
		1     & 4.24           & 5.905          & \textbf{1.555} & 5.516          & 6.088         & 5.699    & 6.691    & 7.328        \\ \hline
		2     & 9.496          & \textbf{3.56}  & 7.178          & 14.265         & 6.67          & 6.67     & 5.162    & 4.92         \\ \hline
		3     & 5.003          & 5.808          & \textbf{3.381} & 4.068          & 7.648         & 7.588    & 7.867    & 6.866        \\ \hline
		4     & 4.423          & 4.071          & \textbf{3.063} & 6.424          & 5.589         & 5.856    & 7.061    & 6.633        \\ \hline
		5     & 4.906          & 5.266          & \textbf{1.26}  & 4.023          & 8.576         & 4.594    & 2.992    & \textbf{0.0} \\ \hline
		6     & 3.266          & 4.178          & \textbf{1.643} & 5.462          & 6.109         & 6.29     & 7.943    & 7.871        \\ \hline
		7     & 5.349          & 4.779          & 0.883          & 1.091          & \textbf{0.63} & 3.347    & 4.49     & 4.564        \\ \hline
		8     & 7.436          & \textbf{4.558} & 5.625          & 8.15           & 6.346         & 6.792    & 6.702    & 6.845        \\ \hline
		9     & \textbf{3.39}  & 5.069          & 5.78           & 4.171          & 6.996         & 8.168    & 8.22     & 6.984        \\ \hline
		10    & \textbf{3.764} & 5.639          & 4.643          & 8.91           & 7.054         & 6.531    & 5.249    & 5.357        \\ \hline
		11    & 8.373          & 7.698          & 7.195          & \textbf{6.482} & 9.341         & 9.686    & 7.578    & 7.885        \\ \hline
		12    & 11.11          & \textbf{6.433} & 9.264          & 11.032         & 6.914         & 6.771    & 7.036    & 7.367        \\ \hline
	\end{tabular}
\caption{Τυπική Απόκλιση των Αποστάσεων των κέντρων των Φίλτρων Σωματιδίων από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{True\_Positives} \\ \hline
		0.58              & 0.927              & 0.607           & 0.734               & 3.432               & 204                      \\ \hline
		0.093             & 0.158              & 0.185           & 0.17                & 8.96                & 15                       \\ \hline
		0.31              & 0.474              & 0.472           & 0.473               & 12.944              & 83                       \\ \hline
		0.11              & 0.293              & 0.151           & 0.199               & 7.435               & 36                       \\ \hline
		0.193             & 0.814              & 0.202           & 0.323               & 4.905               & 70                       \\ \hline
		0.139             & 0.34               & 0.19            & 0.244               & 6.485               & 16                       \\ \hline
		0.258             & 0.544              & 0.33            & 0.411               & 4.087               & 276                      \\ \hline
		0.11              & 0.185              & 0.213           & 0.198               & 7.93                & 10                       \\ \hline
		0.455             & 0.555              & 0.717           & 0.626               & 9.974               & 66                       \\ \hline
		0.299             & 0.486              & 0.438           & 0.461               & 4.523               & 35                       \\ \hline
		0.399             & 0.645              & 0.512           & 0.571               & 3.985               & 218                      \\ \hline
		0.095             & 0.126              & 0.276           & 0.173               & 10.906              & 37                       \\ \hline
		0.296             & 0.418              & 0.504           & 0.457               & 12.603              & 469                      \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές ανιχνευτή Haar Cascade}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & Mean\_dist & True\_Positives \\ \hline
		0.579    & 0.949     & 0.597  & 0.733      & 3.855      & 206             \\ \hline
		0.281    & 0.439     & 0.439  & 0.439      & 12.074     & 47              \\ \hline
		0.567    & 0.704     & 0.745  & 0.724      & 3.478      & 143             \\ \hline
		0.244    & 0.548     & 0.305  & 0.392      & 10.608     & 85              \\ \hline
		0.397    & 0.973     & 0.402  & 0.569      & 6.056      & 145             \\ \hline
		0.227    & 0.345     & 0.397  & 0.369      & 11.546     & 29              \\ \hline
		0.205    & 0.4       & 0.296  & 0.34       & 5.415      & 219             \\ \hline
		0.24     & 0.418     & 0.359  & 0.387      & 12.674     & 23              \\ \hline
		0.843    & 0.989     & 0.85   & 0.915      & 4.003      & 91              \\ \hline
		0.322    & 0.607     & 0.407  & 0.487      & 10.339     & 37              \\ \hline
		0.288    & 0.755     & 0.317  & 0.447      & 3.961      & 157             \\ \hline
		0.208    & 0.25      & 0.55   & 0.344      & 12.258     & 66              \\ \hline
		0.481    & 0.899     & 0.509  & 0.65       & 5.421      & 559             \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & Mean\_dist & True\_Positives \\ \hline
		0.586    & 0.915     & 0.619  & 0.739      & 4.02       & 205             \\ \hline
		0.145    & 0.435     & 0.179  & 0.253      & 8.487      & 20              \\ \hline
		0.538    & 0.704     & 0.695  & 0.699      & 7.037      & 107             \\ \hline
		0.117    & 0.5       & 0.132  & 0.209      & 11.023     & 38              \\ \hline
		0.408    & 0.925     & 0.422  & 0.579      & 7.139      & 148             \\ \hline
		0.183    & 0.429     & 0.241  & 0.309      & 9.237      & 21              \\ \hline
		0.175    & 0.78      & 0.184  & 0.298      & 5.484      & 184             \\ \hline
		0.04     & 0.088     & 0.068  & 0.077      & 10.447     & 3               \\ \hline
		0.624    & 0.94      & 0.649  & 0.768      & 3.818      & 63              \\ \hline
		0.339    & 0.907     & 0.351  & 0.506      & 7.933      & 39              \\ \hline
		0.247    & 0.918     & 0.253  & 0.396      & 3.463      & 135             \\ \hline
		0.078    & 0.113     & 0.203  & 0.145      & 14.676     & 16              \\ \hline
		0.406    & 0.912     & 0.422  & 0.577      & 10.984     & 456             \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές CSRT με ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & Mean\_dist & True\_Positives \\ \hline
		0.489    & 0.763     & 0.576  & 0.656      & 12.485     & 171             \\ \hline
		0.109    & 0.326     & 0.14   & 0.196      & 7.057      & 15              \\ \hline
		0.478    & 0.581     & 0.73   & 0.647      & 11.829     & 100             \\ \hline
		0.074    & 0.381     & 0.084  & 0.137      & 10.875     & 24              \\ \hline
		0.344    & 0.781     & 0.381  & 0.512      & 8.526      & 125             \\ \hline
		0.183    & 0.429     & 0.241  & 0.309      & 6.195      & 21              \\ \hline
		0.154    & 0.768     & 0.162  & 0.267      & 12.909     & 162             \\ \hline
		0.027    & 0.059     & 0.047  & 0.052      & 14.541     & 2               \\ \hline
		0.545    & 0.821     & 0.618  & 0.705      & 8.437      & 55              \\ \hline
		0.191    & 0.361     & 0.289  & 0.321      & 12.887     & 22              \\ \hline
		0.24     & 0.891     & 0.247  & 0.387      & 11.223     & 131             \\ \hline
		0.054    & 0.077     & 0.149  & 0.102      & 17.394     & 11              \\ \hline
		0.359    & 0.808     & 0.393  & 0.529      & 17.605     & 404             \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές TLD με ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & Mean\_dist & True\_Positives \\ \hline
		0.617    & 0.908     & 0.659  & 0.763      & 3.891      & 216             \\ \hline
		0.014    & 0.026     & 0.031  & 0.028      & 10.61      & 2               \\ \hline
		0.372    & 0.881     & 0.392  & 0.542      & 11.009     & 74              \\ \hline
		0.126    & 0.651     & 0.135  & 0.223      & 5.813      & 41              \\ \hline
		0.229    & 0.822     & 0.241  & 0.372      & 7.12       & 83              \\ \hline
		0.183    & 0.447     & 0.236  & 0.309      & 3.3        & 21              \\ \hline
		0.233    & 0.763     & 0.251  & 0.378      & 3.346      & 245             \\ \hline
		0.08     & 0.158     & 0.14   & 0.148      & 5.749      & 6               \\ \hline
		0.515    & 0.732     & 0.634  & 0.68       & 12.033     & 52              \\ \hline
		0.278    & 0.561     & 0.356  & 0.435      & 8.68       & 32              \\ \hline
		0.403    & 0.806     & 0.446  & 0.574      & 4.558      & 220             \\ \hline
		0.215    & 0.698     & 0.237  & 0.353      & 11.641     & 44              \\ \hline
		0.232    & 0.738     & 0.253  & 0.376      & 10.535     & 262             \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές CSRT με ανιχνευτή Haar.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & Mean\_dist & True\_Positives \\ \hline
		0.586    & 0.861     & 0.647  & 0.739      & 10.408     & 205             \\ \hline
		0.036    & 0.064     & 0.075  & 0.069      & 10.477     & 5               \\ \hline
		0.221    & 0.524     & 0.277  & 0.362      & 26.176     & 44              \\ \hline
		0.067    & 0.349     & 0.077  & 0.126      & 10.138     & 22              \\ \hline
		0.218    & 0.782     & 0.232  & 0.357      & 10.015     & 79              \\ \hline
		0.174    & 0.426     & 0.227  & 0.296      & 5.6        & 20              \\ \hline
		0.185    & 0.607     & 0.211  & 0.313      & 10.183     & 195             \\ \hline
		0.08     & 0.158     & 0.14   & 0.148      & 9.564      & 6               \\ \hline
		0.228    & 0.324     & 0.434  & 0.371      & 20.488     & 23              \\ \hline
		0.139    & 0.281     & 0.216  & 0.244      & 17.242     & 16              \\ \hline
		0.308    & 0.627     & 0.377  & 0.471      & 11.971     & 168             \\ \hline
		0.141    & 0.46      & 0.17   & 0.248      & 12.803     & 29              \\ \hline
		0.186    & 0.669     & 0.205  & 0.313      & 17.492     & 210             \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές TLD με ανιχνευτή Haar.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}




\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & TP  & FP   & FN  \\ \hline
		0.483    & 0.559     & 0.78   & 0.652      & 273 & 215  & 77  \\ \hline
		0.119    & 0.186     & 0.25   & 0.213      & 19  & 83   & 57  \\ \hline
		0.218    & 0.266     & 0.545  & 0.357      & 67  & 185  & 56  \\ \hline
		0.329    & 0.676     & 0.39   & 0.495      & 92  & 44   & 144 \\ \hline
		0.212    & 0.548     & 0.257  & 0.35       & 74  & 61   & 214 \\ \hline
		0.136    & 0.319     & 0.192  & 0.24       & 15  & 32   & 63  \\ \hline
		0.652    & 0.941     & 0.679  & 0.789      & 621 & 39   & 293 \\ \hline
		0.003    & 0.004     & 0.008  & 0.006      & 2   & 467  & 243 \\ \hline
		0.16     & 0.197     & 0.462  & 0.276      & 60  & 244  & 70  \\ \hline
		0.28     & 0.429     & 0.446  & 0.437      & 33  & 44   & 41  \\ \hline
		0.5      & 0.708     & 0.63   & 0.667      & 344 & 142  & 202 \\ \hline
		0.103    & 0.128     & 0.344  & 0.186      & 44  & 300  & 84  \\ \hline
		0.271    & 0.324     & 0.622  & 0.426      & 615 & 1281 & 373 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή Haar και tracker CSRT.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & TP  & FP   & FN  \\ \hline
		0.473    & 0.551     & 0.769  & 0.642      & 269 & 219  & 81  \\ \hline
		0.06     & 0.098     & 0.132  & 0.112      & 10  & 92   & 66  \\ \hline
		0.246    & 0.294     & 0.602  & 0.395      & 74  & 178  & 49  \\ \hline
		0.257    & 0.559     & 0.322  & 0.409      & 76  & 60   & 160 \\ \hline
		0.237    & 0.6       & 0.281  & 0.383      & 81  & 54   & 207 \\ \hline
		0.087    & 0.213     & 0.128  & 0.16       & 10  & 37   & 68  \\ \hline
		0.667    & 0.955     & 0.689  & 0.801      & 630 & 30   & 284 \\ \hline
		0.007    & 0.011     & 0.02   & 0.014      & 5   & 464  & 240 \\ \hline
		0.167    & 0.204     & 0.477  & 0.286      & 62  & 242  & 68  \\ \hline
		0.325    & 0.481     & 0.5    & 0.49       & 37  & 40   & 37  \\ \hline
		0.491    & 0.7       & 0.623  & 0.659      & 340 & 146  & 206 \\ \hline
		0.135    & 0.163     & 0.438  & 0.237      & 56  & 288  & 72  \\ \hline
		0.27     & 0.323     & 0.62   & 0.425      & 613 & 1283 & 375 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή Haar και tracker TLD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & TP  & FP  & FN  \\ \hline
		0.528    & 0.647     & 0.743  & 0.691      & 260 & 142 & 90  \\ \hline
		0.217    & 0.309     & 0.422  & 0.357      & 38  & 85  & 52  \\ \hline
		0.184    & 0.24      & 0.438  & 0.31       & 88  & 278 & 113 \\ \hline
		0.357    & 0.54      & 0.513  & 0.526      & 115 & 98  & 109 \\ \hline
		0.371    & 0.599     & 0.493  & 0.541      & 179 & 120 & 184 \\ \hline
		0.049    & 0.088     & 0.1    & 0.094      & 8   & 83  & 72  \\ \hline
		0.262    & 0.559     & 0.33   & 0.415      & 344 & 271 & 700 \\ \hline
		0.017    & 0.025     & 0.05   & 0.033      & 12  & 465 & 229 \\ \hline
		0.43     & 0.535     & 0.687  & 0.602      & 68  & 59  & 31  \\ \hline
		0.28     & 0.492     & 0.395  & 0.438      & 30  & 31  & 46  \\ \hline
		0.259    & 0.615     & 0.31   & 0.412      & 169 & 106 & 377 \\ \hline
		0.085    & 0.129     & 0.201  & 0.157      & 41  & 278 & 163 \\ \hline
		0.315    & 0.439     & 0.527  & 0.479      & 579 & 739 & 520 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή SSD και tracker CSRT.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Accuracy & Precision & Recall & F\_Measure & TP  & FP  & FN  \\ \hline
		0.551    & 0.664     & 0.763  & 0.71       & 267 & 135 & 83  \\ \hline
		0.299    & 0.398     & 0.544  & 0.46       & 49  & 74  & 41  \\ \hline
		0.186    & 0.243     & 0.443  & 0.314      & 89  & 277 & 112 \\ \hline
		0.353    & 0.535     & 0.509  & 0.522      & 114 & 99  & 110 \\ \hline
		0.382    & 0.612     & 0.504  & 0.553      & 183 & 116 & 180 \\ \hline
		0.006    & 0.011     & 0.013  & 0.012      & 1   & 90  & 79  \\ \hline
		0.3      & 0.623     & 0.367  & 0.462      & 383 & 232 & 661 \\ \hline
		0.007    & 0.01      & 0.021  & 0.014      & 5   & 472 & 236 \\ \hline
		0.37     & 0.48      & 0.616  & 0.54       & 61  & 66  & 38  \\ \hline
		0.305    & 0.525     & 0.421  & 0.467      & 32  & 29  & 44  \\ \hline
		0.265    & 0.625     & 0.315  & 0.419      & 172 & 103 & 374 \\ \hline
		0.11     & 0.163     & 0.255  & 0.199      & 52  & 267 & 152 \\ \hline
		0.296    & 0.419     & 0.502  & 0.457      & 552 & 766 & 547 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή SSD και tracker TLD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\newpage
%\subsubsection{Συμπεράσματα}
\par 
Στους παραπάνω πίνακες παρουσιάζονται τα αποτελέσματα που λήφθησαν από την σύγκριση των διαφόρων αλγορίθμων με τα στοιχεία που έδωσε το Dataset. Οι 2 πρώτοι πίνακες 2.1 και 2.2 παρουσιάζουν το μέσο τετραγωνικό σφάλμα και την τυπική απόκλιση για κάθε αλγόριθμο που χρησιμοποιήσαμε, για κάθε ένα από τα 13 βίντεο του Dataset. Είναι πολύ σημαντικό να αναφέρουμε πώς πέρα από τους detectors και τους trackers, στους πίνακες απεικονίζονται το μέσο τετραγωνικό σφάλμα και η τυπική απόκλιση για 4 διαφορετικές παραλλαγές του φίλτρου σωματιδίων που χρησιμοποιούμε (Αριθμός Σωματιδίων = 100, Μέθοδος Επαναδειγματοληψίας = residual), μία για κάθε διαφορετικό ζευγάρι detector \& tracker. \\

\par 
Έπειτα από παρατήρηση των δεδομένων, καταλήγουμε στο συμπέρασμα ότι τα Φίλτρα Σωματιδίων που υλοποιήθηκαν δεν παρουσιάζουν μεγάλα σφάλματα ή αποκλίσεις. Μπορεί να μην έχουμε ελάχιστες τιμές στα σφάλματα αλλά δεν είναι αυτό πρόβλημα. Μας ενδιαφέρει κυρίως να έχουμε μικρά σφάλματα και τυπικές αποκλίσεις και όπως φαίνεται, είναι κάτι που το καταφέρνουμε. Επειδή οι τιμές που φαίνονται στους πίνακες είναι pixels, μας δείχνει ότι οι διαφορές είναι τόσο μικρές σε σύγκριση με τους υπόλοιπους αλγορίθμους και εφόσον δεν μας ενδιαφέρει η απόλυτη ακρίβεια, συμπεραίνουμε ότι πετύχαμε τον στόχο μας.\\

\par 
Οι υπόλοιποι πίνακες 2.3 - 2.11 παρουσιάζουν τις τιμές κάποιων μετρικών που λάβαμε για κάθε αλγόριθμο που χρησιμοποιήθηκε. Συγκεκριμένα, οι κύριες μετρικές που χρησιμοποιήσαμε είναι:

\begin{itemize}
	\item Accuracy  = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FP + FN}}$   
	\item Precision = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FP}}$   
	\item Recall    = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FN}}$   
	\item F1 Score  = $\displaystyle\frac{\mbox{2 * Precision * Recall}}{\mbox{Precision + Recall}}$   
\end{itemize}

\par 
Είναι προφανές, ότι όταν ο detector δεν μπορεί να εντοπίσει σωστά ανθρώπους ή τους εντοπίζει σε λάθος θέσεις, τότε αυτό το σφάλμα θα το επομιστούν και οι υπόλοιποι αλγόριθμοι. Επιπλέον, αξίζει να σχολιάσουμε το γεγονός ότι σε πολλά βίντεο του Dataset, τα True Positives, δηλαδή η μετρική που δείχνει ότι ο αλγόριθος εντόπισε σωστά έναν άνθρωπο, έχει πολύ μικρή τιμή, κοντά στο 0. Λαμβάνοντας υπόψη τα παραπάνω, συνειδητοποιούμε ότι θα πρέπει να δώσουμε μεγαλύτερη σημασία στην σύγκριση των αλγορίθμων με τα αποτελέσματα των detectors ώστε να δούμε κατά πόσο βελτιώσαμε με τα φίλτρα σωματιδίων την παρακολούθηση των ανθρώπων.

\par 
Είναι πολύ σημαντικό, όπως φαίνεται από τους πίνακες ότι τα φίλτρα σωματιδίων που υλοποιήθηκαν έχουν βρει στην πλειονότητά τους και στα περισσότερα βίντεο περισσότερους ανθρώπους από τους detectors και από τους trackers. Aυτό μας δείχνει ότι τα φίλτρα επιτυγχάνουν να παρακολουθούν την ανθρώπινη παρουσία στο χώρο καλύτερα. Ωστόσο, ο αριθμός των False Positives και False Negatives είναι πολύ μεγάλος, σχεδόν σε όλα τα βίντεο και για κάθε φίλτρο. Αυτό σχετίζεται με την αλγοριθμική λογική που αποφασίσαμε να ακολουθήσουμε. Όπως αναφέρθηκε παραπάνω, προκειμένου να μην χάνουμε από το πλάνο ανθρώπους που σε κάποιο frame ο detector δεν τον ανίχνευσε, αποφασίσαμε να διατηρούμε την τελευταία κατάσταση. Αν σε εκείνη υπήρχε άνθρωπος σε εκείνο το σημείο που ενεργεί το φίλτρο, τον ξαναπροσθέτουμε στην λίστα των ανιχνευθέντων και το φίλτρο χρησιμοποιεί τον ίδιο ξανά και ξανά. \\

\par
Συμπεραίνουμε επομένως ότι το πρόβλημα είναι πώς αυτά τα φίλτρα δεν μπορούν να διαγραφούν εύκολα και στηρίζονται σε μεγάλο βαθμό στην έγκυρη ανίχνευση ανθρώπου από τους detectors. Το πρόβλημα αυτό επιλέξαμε να μην το επιλύσουμε σε αυτή την φάση διότι πρόκειται περί μιας επίδειξης χρήσης φίλτρων σωματιδίων σε χώρο 2 διαστάσεων. Όπως αναφέραμε, στόχος της διπλωματικής είναι η παρακολούθηση ανθρώπων σε χώρους 3 διαστάσεων. Στο επόμενο κεφάλαιο φαίνεται ξεκάθαρα ότι το πρόβλημα αυτό επιλύθηκε και τα φίλτρα λειτουργούν πολύ καλά, παρακολουθώντας επιτυχώς τους ανθρώπους που υπάρχουν στον χώρο των καμερών.










